平乜撚野反六四呀

0. 多謝你入黎，以下理性討論，可能略散亂，先致歉。

1. 利申左支持悼念六四先，唔應該遺忘。

2. 香港人無責任去悼念、支持平反六四，只係出於人道、情感、道義，唔悼念唔支持唔係錯，唔應該因此辱責對方。因為人係有priority。

3. 點解係上一輩口中會變左責任、唔支持就係唔道德同冷血？因為當年佢地親身經歷奮身參與。個時既香港人其實好撚港豬，因為無途徑參與政治，命運亦被定，一係走一係乜都唔理搵食。而89民運成為當時既人既希望：「中國有民主香港咪都有民主囉」，成為左一段「借來的熣燦」，好多人積極聲援，點知最後變左一場「（透過傳媒）親眼目暏既大屠殺」，甚至有人會覺得係自己有份害左佢地。於是對個一代一非常非常大衝擊，係創傷黎，如雨革之於我地。

4. 點解要咁抗拒支聯會做法？因為佢地有話語權。佢地將六四直接等於同扭曲成愛國情懷，背後大中華主義既價值同香港民族既議程直接對立。

5. 六四對於香港人，應該係個一段香港人如何回應八九民運八九六四既過去、從中得到既教訓，而唔係只係得支聯會口中既「愛國」，唱完歌喊完就算，佢地簡直係糟蹋六四之於香港既意義。

6. 支持本土既人啊，六四係對於香港民族非常重要既歷史，無論係佢既影響同對身份價值既塑造。絕對唔應該遺忘或切割，毋忘中國因素：即使建國點都好，佢都係鄰國，點都影響緊我地。

7. 點解平反六四好有問題？如果我收到個個調查都會照答支持，係平反呢兩個字其實真係好有問題。點解要個殺人政權去「平反」自己犯過既罪行？哈哈。

8. 關於最大公約數：其實真係要爭取上一輩人泛民大中華既支持，所有野唔好搞到去二元對立、對人唔對事，未來條路仲好長。

9. 希望上年嘈左一年，今年既討論會高層次左。

10. 應該過多日又無人理了，又要到下一年再突然勾番出黎講。

睇左篇野先負皮啦...

支那狗死積都仲有，平佢老母咩，搵個口號黎攪攪振，咁得閒去做義工啦，屌！

雖然長但都point form 嫁啦，睇左先啦
個title 用黎釣人

連登真係.....
文都未睇就負皮

認同既話留兩句推下post
反對既話都希望你講下自己意見，大家理性討論

推

從來都係人道問題

講多曬氣啦
六咩四
反到先算啦

想知負皮既人係支持支聯會定覺得六四唔重要？

港大同中大聯書院論壇分別進行中
陳浩天段開場好高質

有冇link

正皮

應該基於人道立場去悼念
愛國關我撚事
平唔平反係鄰國嘅問題
支聯會返大陸含撚啦

早幾年有人發起遍地開花
係支聯會班狗周圍屌柒人唔尊重乜乜柒柒

講真支聯會由八九年開始已經係狗
籌咗百鳩幾萬比李柒人攞上去
一個屈尾十就話比公安沒收咗
邊個知呀?

1. 利申左支持悼念六四先，唔應該遺忘。

負評

個大台做左廿鳩幾年都咁廢仲唔摺

大台又點?
年年鳩喊鳩叫之後講下年再見, 記得帶錢

求lin

咁咪支聯會執柒咗佢
如果六四真係咁重要就自然會有另一個大台取而代之

老老豆豆，年年都報年年都比人笑，所謂既堅持對成件事既幫助只係比年青人睇清楚上一輩既人比人水左28年都未訓醒

其實依家都有好多地方都有論壇有自發悼念，但係會持續幾耐真係唔敢講，年輕一代既思想咪就係度度都有人打扙有人死，點解淨係悼念你中國64？就係個民族思想有分野之麻，可能過多兩年就直頭唔會提。
支聯會個晚會最多都係做到歷史既傳承，呢件事教科事教唔到就只可以係咁樣pass on，但係撈埋啲愛國啊中國民主進程就真係不了。

悼念六四 係我眼中並唔係愛國
因為呢個「中國」係由獨裁統治嘅共匪所創立同擁有
反而係有個強調、捍衛人權自由民主嘅意義 係一種支持西方民主思想嘅表現
借不忘六四 最起碼時刻提醒到我專制獨裁嘅國家係幾恐怖
而長遠落去 都有助令下一代最起碼知道有呢件中共嘅惡行

六四真係唔可以被忘卻

其實睇返支聯會盤數，支聯會97年7月1號到11年6月 31號都無比過錢支援本地同海外團體
係（1989-2016)27 年入面，最大既三項支出係「活動經費」（二千七百萬）、各部經費（二千萬）、同「經常費」（二千一百萬）。
而支援海外團體同本地團體既錢分別係三百萬同77萬。
直到2016年6月三十日， 支聯會流動資金仲有一千一百七十九萬七千八百七十八蚊。
至於「活動經費」、各部經費、同「經常費」實際係咩，我未有時間去睇。
btw 睇返支聯會工作報告，發現原來佢地官方簡稱係叫「港支聯」，唔係「支聯會」

漏左link .

搞錯左原來係資產，一千一百萬原來包埋九百五十三萬既物業同設備。 姐係得返二百萬現金。

睇返「港支聯」既工作報告，我發現第一屆既工作報告入面既錢銀寫幾detail, 寫得幾清楚邊個job 用左幾銀，個個組都會講自己洗左幾銀。
但廿七屆呢，凈得財務組報告會講錢銀野，但又唔係detail, 佢話會有個detail version 係附件六，但附件六又唔知去左邊

btw 我發現「李卓人議員辦事處」同幾個議員辦事處係二零一五年九月退出左「港支辦」，其實點議員辦事處加入支援會做咩呢

你啱呀真係鄰我老母
香港自己淪陷咗廿年
自己都未顧掂理鳩人地建設民主中國做乜鳩?
連民主香港都未做撚到呀

你要反共去悼念六四ok, 要我愛國悼念?
我屌你老母原本我係英國人比司徒華為首班政棍搞到我連好似直布羅陀咁公投做英國人定支那人都無機會呀
join 支聯會悼念六四? 我直頭想掘返司徒老賊出嚟鞭屍呀

頭兩個point已經矛撚盾

講多曬氣啦
普咩選
爭到先算啦

講多曬氣啦
獨咩立
爭到先算啦

今晚8點,維園見

無三腳凳係中英共識嚟
關司徒華撚事

Oops

民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸民主回歸

如果支那會改口號，叫「推翻中共政權」，而唔係「平反六四」同「建設民主中國」，我會去維園

推一推，等大家唱歌個時睇
利申冷氣好舒服

如果冇大中華膠同支聯會騎劫你班人會唔會撐個時既學生？

絕對無話唔撐。（湖南三君子）
但支持、聲援不等於親身/落手落腳支援。

係因為有共同既敵人、相似既逼迫同一樣對更美好既未來既渴求。（雖然當年學生並非追求民主，只係「上書」政權「請求」改革，同今日既語境好唔同。）

而呢一份精神染左血，更加「動人」（唔知用咩字形容，抱歉不太精準），作為一個歷史故事黎講。

但絕唔等於愛「國」：去台灣二二八紀念館、睇鄭南榕既事蹟、winter on fire 既時候都會喊到仆街。

同意樓主某d 點

支聯會柒在年年口號一樣，吸引唔到近年既年青一代，講真香港自己都係一個難關，仲要建設你民主中國，講黎都㗰氣。

但六四係絕對不能忘記，佢應該改一改個主題，係作覺醒作用，令民眾唔好再沉迷現有既政府能帶俾大家民主，反之帶來既就只有暴力同強硬既制壓。

支聯會搞既派對無論係人手、主題、氣氛、內容都太落伍，唱左廿年歌仲唱？ 叫下口號唱下歌其實唔會帶俾大家任何野，只係好似一個聚會。 應該參考返之前hku 個用seminar 形式帶大家討論同了解多d 當年既事，同埋從那件事對現時既影響